Blockchain 公投系統有冇得諗

前言：目前政府冇公投，但有很多具爭議性的議題
例如：逃犯修例修訂、一地兩檢等

民間有很多網站搞投票，可惜公信力成疑問

目前電腦界開始冒起左 Blockchain
Blockchain 並非Bitcoin, 但Bitcoin 探用了Blockchain 並使它流行
Blockchain係一個去中央化的記帳系統
記帳系統內容可完全公開
且帳目靠去程式碼公開、去中心化、加密技術，達至無法刪改，可全民監控的資料庫。

目前有個咁的Technical idea

驗證：用 Mobile + SMS 或用 IP , Hash後對VerifiedHashKey

投票網：網頁碼程式上 Github

Blockchain Database: (以下假設用 MOBILE NO)
Table: RegisteredUser
UserID
VerifiedHashKey = SHA512(MobileNo + Salt),
Salt = 512-bit Salt Random Generated by System

Table: VoteTopic
VoteID
VoteTopic
VoteDescription

Table: VoteResult
UserID
VoteID
VoteResult

唔識 program
但好似好勁

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

好似要咁好些
Public Program
All code except salt.key , other password and config

Private Program
File salt.key
Salt = 512-bit Salt (keep by webadmin)

Blockchain Database
Table: RegisteredUser
UserID,
VerifiedHashKey = SHA512(MobileNo + Salt)

Table: VoteTopic
VoteID,
VoteTopic,
VoteDescription

Table: VoteResult
UserID,
VoteID,
VoteResult

可以 用埋cryptocurrency 可以廢埋港紙

點解唔用certificate而係要用sms/ip?容易d做假？

ISP email / University email 都OK

Certificate 香港有幾多人有用 / 識用 ?

Highlight 四點
運用程式碼公開、去中心化、加密技術，
達至無法刪改，可全民監控的資料庫

所有建議均可討論
最緊要有人關心有人發聲有人出黎做

你睇連登幾多cd rom就知道有幾多人無isp /u email. 同埋，isp/u email每人可以有多過一個(利申我都有兩個)。

俄佬有做 派票做kyc難

投票一定要有id先確保難啲洗到票
一個唔該你收集到啲id去送中咁點

解釋咩叫HASH
你當係一個檢查碼
例如A=1,B=2,....Z=26,a=27,b=28....z=52

那麼, VerySimpleHash(Cat) = 3 + 27 + 46 = 76

同Encrypt唔同, Encrypt可以解密, Hash無法解密
人地就算知你KEY和HASH方法都無法回復原來

當然,我的例子係極簡單的HASH
業界用的係SHA256和SHA512,
係完全公開的HASH
但推出18年都無法有人成功可以破解到1個的SHA256/SHA512 HASH

你點樣認證你個手機number 係真實

如果我求其用8個number 加salt 去申請 點證明我果8個number 係屬於我個手機號碼

所以就要用certificate, 相當於一個hash咗既id.

俾條link你地參考吓

同埋點確保我同一個手機number 唔會申請幾百次

民間搞公投做咩先 有個目的先得㗎
一人一票將啲票入落票箱最實際

Sms or whatsapp
派6位數字number

放入private database or server cache

我做autorize個node 味知道你個hashkey 對應個手機

同埋點樣防止重複用同一個手機號碼 你條key係 phone number +salt 照樣我用同一個手機號碼換個salt味有多一條hashkey

Authorise